---
title: 电子绘画练习
abbrlink: e-drawing
categories:
  - 学习
  - "\U0001F30C科学艺术"
  - "\U0001F58C️绘事"
root: ../../
katex: false
theme: xray
published: true
date: 2024-06-29 01:31:07
updated:
tags:
- 🐉2024学习计划专用标签🐉
- 实践
- 头像
- 绘画
- 练习本
cover: /images/20240609/电子绘画练习-20240630122821740.webp
copyright_author:
copyright_author_href:
copyright_url:
copyright_info:
aside:
comments:
password:
hidden:
description: 2024绘画习作集
sticky: 
keywords:
---


{% markmap 400px %}
- [绘画之旅](#%E7%BB%98%E7%94%BB%E4%B9%8B%E6%97%85)
- [秉～系列](#%E7%A7%89%E7%B3%BB%E5%88%97)
	- [小结](#%E5%B0%8F%E7%BB%93)
	- [秉烛🕯️](#%E7%A7%89%E7%83%9B-2024625)
	- [秉光🔦](#%E7%A7%89%E5%85%89-2024626)
	- [秉暗🏴‍☠️](#%E7%A7%89%E6%9A%97-2024627)
	- [秉笔🖋️](#%E7%A7%89%E7%AC%94-2024628)
	- [秉卷📖](#%E7%A7%89%E5%8D%B7-2024629)
	- [秉影📸](#%E7%A7%89%E5%BD%B12024630)
- [无量寿佛与蜜蜂🧘‍♂️](#%E6%97%A0%E9%87%8F%E5%AF%BF%E4%BD%9B%E4%B8%8E%E8%9C%9C%E8%9C%82-2024515)
- [禅绕画练习](#%E7%A6%85%E7%BB%95%E7%94%BB%E7%BB%83%E4%B9%A0-2024515)
- [人面笑鱼纹](#%E4%BA%BA%E9%9D%A2%E7%AC%91%E9%B1%BC%E7%BA%B9-2024515)
- [红日初升](#%E7%BA%A2%E6%97%A5%E5%88%9D%E5%8D%87-2024514)
- [回形针](#%E5%9B%9E%E5%BD%A2%E9%92%88-2024111)
{% endmarkmap %}
## 绘画之旅

大概每个小孩子小时候都拿起画笔画过画吧。

有的人拿起不放下；
有的人放下不拿起；
有的人放下又拿起，拿起又放下；

我就属于这第三类人。

受母亲极端保守消费理念的深刻影响，从小就把节俭，艰苦朴素当成了习惯。对我家而言，买画笔是一种罪，蜡笔用力大了是一种罪，白纸上画画也是一种罪。于是我拥有：

一盒用了十多年但只下去了一点点的蜡笔；   
一瓶永远用不完的墨水；   
无穷的废报纸画布。   

直到去年毕业前，拿起画笔做的最大的一件事不过是兔年用毛笔写了三副对联。因为大小不均，遭到母亲持续一整年的嘲讽。

毕业后开始自由发挥。主要是耒耨期，在出租屋里开始了自由创作：把念头用硬毫、美工钢笔写成各种大小的字条贴在墙上；回家复习后也保持了习惯，用抽象的横窄竖宽字体来更个性地表达想法，买两瓶喷漆在后墙上涂了个鸦，让爷爷做饭后留下几根的烧成碳的木棍，在西墙外模仿芥子园画谱画了几副山水画，在前墙画了宋体字标语『实践是认识的目的』...

而今：(分三期买了数绘板之后)
我不再需要画笔，我已经拥有了无穷的画笔！   
我不再需要画布，我已经拥有了无穷的画布！  
我不再需要准确，撤销已控制了所有的准确！   
## 秉的风格演绎
时间：2024.6.25～2024.6.30
工具：Adobe Illustrator
说明：这是一个闲散念头的实现，一方面是为了丰富我长毛象实例里的角色，另一方面是为了探索一种绝对自然的绘画风格。同时也是id『秉蕳』与[头像](/2022/short-history-of-sions-avatar)设计风格的演绎。首发于此[嘟](https://mastodon.im/@sion/112675428235694210)
![计划草稿](../../../../images/20240609/8efcf9570ca08c23.jpg)


{% tip bolt %}
本组照片除logo(二斜)外，我已放弃所有版权，源文件可在此获取：[<u>☁️Sionedrive-秉的演绎</u>](https://cloud.si-on.top/Learn/%E6%9D%BF%E7%BB%98/%E7%A7%89%E7%9A%84%E6%BC%94%E7%BB%8E/)
{% endtip %}

------
### 秉烛 2024.6.25
![当锦衣夜行，秉烛而游也！](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630120534691.webp)
#### 背后
![赤诚-二斜](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630120610681.webp)
这张图与初稿的出入最大，初稿长这样：
![初稿](../../../../images/20240609/f3938a9508f26049.png)
差别很大吧😂，其实一开始我压根没信心完成这个念头的，初稿是网上找的图，然后用内置工具边缘检测描摹出来的，曲线很不自然，蜡烛的位置也没有放置好。总之丑了吧唧的，像极了我的日常——<u>学什么都浅尝辄止，胡乱拼凑个玩意儿了事</u>。

![修改即景](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630120703218.webp)
### 秉光 2024.6.26
![我善养吾浩然之气！](../../../../images/20240609/cb634fa295bc348b.png)
https://si-on.top/@light
#### 背后
![奥特曼配色·二斜](../../../../images/20240609/68f90086e97a6ea7.png)
如手绘草图中的说明，这个图的来源是奥特曼变身时手部的姿势。

手的姿势在网上找了半天没有找到合适的，最后一怒之下把自己手伸出来，握着口琴，啪啪啪啪照了几张当参考。

变身器选了半天。变身器起初想用初代的，但太简陋，没有辨识度，后来有想到迪迦的，但过于大众化，过于孩子气，最终决定选取奈克瑟斯的变身器。同样，这个变身器(进化信赖者)辨识度也不太够，又参考主角变身时片段，加了散射光。
![初稿的背景是在战火中，但是颜色太多了，觉得不好看，便改成了黑色背景。](../../../../images/20240609/24594ab33cf335f8.png)
![绘图即景](../../../../images/20240609/97cb87cb97ddb1ab.png)

------
### 秉暗 2024.6.27
![战争即和平，自由即奴役，无知即力量。](../../../../images/20240609/d59943e305d4f8d0.png)
https://si-on.top/@dark
#### 背后
![西斯光剑·二斜](../../../../images/20240609/af151f0b99e0817e.png)
这个素材想了好久，有：
1. 🖕🏻(有侮辱性，放弃)
2. 西斯手握双头光剑(光剑太大，画起来比例不合适)
3. 帕尔帕廷放电手(没有辨识度)
4. 僵尸手臂(太丑)
5. 握拳的骷髅手

最终决定骷髅手演绎。然而握拳的X光照片实在找不到，游戏里边也不好找素材，只好拿张开手的X光照片来代替。最终的效果也蛮不错的，加上光后，有一种亡灵起义的感觉。
![绘图即景](../../../../images/20240609/469c38f7c2be521e.png)

------
### 秉笔 2024.6.28
![写出来个新世界！](../../../../images/20240609/IMG_20240629_012905.png)
#### 背后
![衬线-二斜](../../../../images/20240609/Screenshot_2024-06-29-02-07-47-225_com.miui.gallery-edit.jpg)
画地很顺利，AI的铅笔工具确实很好用。
![](../../../../images/20240609/f7e277eb9018e9c3.png)

这个id秉笔，出自成语秉笔直书，也是我对『秉』这个字印象的直接来源——正气、独立、反抗、包容。

原图是白色，为了让这个演绎试验风格一致，反色成了黑色![秉笔-初稿](../../../../images/20240609/488de959743b1d83.png)

### 秉卷 2024.6.29 
![用生活所感去读书，用读书所得去生活！](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630003903580.webp)
#### 背后
![衬线-二斜](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630003855163.webp)
![一般操作，没啥可讲的](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630003842150.webp)

------
### 秉影2024.6.30
![**诸常，非常，无常也**](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630122821740.webp)
#### 背后
![](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630122913852.webp)
这张图，绘制过程中图层很麻烦。尤其是拇指，一边在相机之上，一边又在相机之下，上也不是，下也不是，最后用偷懒的二维画图法（把相机边缘描成拇指的轮廓，规避图层的冲突）解决。

颜色上，起初是黑白配色的，因为太平淡，便弄了个渐变加在相机框框上，有一种“斑斓”的感觉，符合摄影是用光的艺术这种观念。
![即景](../../../../images/20240609/电子绘画练习-20240630122945219.webp)


### 小结
这次试验是一个完整的否定之否定过程。

一开始就丑到极点（见《秉烛》的初稿），主要是线条的问题，在连续画了五天后，逐渐会使用AI的铅笔工具，之后描边勾线变得容易起来，线条也变得“像那么回事”了，在Day6完成绘制后重画了day1的秉烛，这个否定，算是形成了一个闭环。风格演绎恰恰相反，从day2《秉光》的各种颜色、各种线条逐渐回归到**黑色底白线+强调色**类似初稿的这种最开始的风格，这又是肯定。

简言之，此次试验就是一次完整的批判性继承-扬弃。


------
## 无量寿佛与蜜蜂 2024.5.15
* 模仿自某知名国画『无量寿佛』。
* Hipaint 绘制

![](../../../../images/20240104/mmexport1716649700456.jpg)

## 禅绕画练习 2024.5.15
* 边读边画
* Hipaint绘制

![](../../../../images/20240104/HiPaint_1716649886268.png)
## 人面笑鱼纹 2024.5.15
- 魔改自某知名文物
- Hipaint 绘制

![](../../../../images/20240104/mmexport1716649704666.jpg)

## 红日初升 2024.5.14
* 模仿某国外画师
* Hipaint绘制

![](../../../../images/20240104/redsunrise.png)
## 回形针 2024.1.11
- 模仿自微软废弃吉祥物
- Krita绘制

![](../../../../images/20240104/电子绘画练习-20240111192745821.webp)
使用Krita简单~~描一描~~画一画，注意要把左右眼睛，眉毛，身体分别分割出来，以方便后续做动画。
![不会原创，但咱会模仿啊](../../../../images/20240104/电子绘画练习-20240111203629996.webp)

另存为PSD格式，导入live2d 3.3.03(en)
![导入后，图层会被识别出来](../../../../images/20240104/电子绘画练习-20240111203948282.webp)

接下来划分网格，由于模型比较简单，使用自动划分即可：
![有限元的味道](../../../../images/20240104/电子绘画练习-20240111204151669.webp)
最后，放到博客里(已弃置)